警跌倒索償700萬敗訴 官斥博病假

警跌倒索償700萬敗訴 官斥博病假

320,458

適中字型
較大字型

■黃暐郗4月出庭時撐枴杖，由妻子攙扶到庭。資料圖片
■黃暐郗4月出庭時撐枴杖，由妻子攙扶到庭。資料圖片
【本報訊】前高級警員2009年與同袍巡邏牛頭角上邨，表示因踩木板上石級時跌倒弄傷背部，引致嚴重背痛及患上適應障礙，被迫提早退休。他入稟高院向房屋署及管理公司索償700萬元，昨日被判敗訴。法官指警員的證供不可信，有很大嫌疑是刻意跌倒，事發當日他剛放完病假復工，可能是試圖在長時間休假後進一步獲取病假，卻不知事發經過被閉路電視拍下。
事發於2009年8月24日早上，原告黃暐郗（51歲）與一名同袍在牛頭角上邨巡邏，行經一處泊車空地。當時屋邨進行工程，有人在行人路石級鋪上木板方便搬運，地上及木板留有沙石。黃的同袍在木板側邊直接步上行人路，原告則供稱為避開不平的坑渠蓋故踩上木板，結果在木板上跌倒，需召救護車送院。
黃在事發後錄取的第一份口供聲稱，他剛把左腳踏上木板後，便因木板上有沙而跣腳跌向前方。法官包華禮在判詞反駁，他翻看閉路電視無數次，發現木板上可能有沙但數量不多，黃亦不是一踏上木板便跣腳，而是跌至快要撞到地下時，其左腳和木板才開始移動。
法官續指，黃取得閉路電視錄影後又說出另一版本的案情。黃稱踏上木板後，木板不受力而下沉，加上有沙令他失平衡，但法官表示錄影中不見木板移動。此外黃聲稱跌倒後有老婦問候他，而他短暫昏去，惟錄影中也看不見。法官亦不同意路旁的坑渠蓋有危險，就算黃想避開危險也毋須踩上木板，只需跟隨同袍直接步上行人路。

事發當日休假後首天上班
法官批評黃不可信，其證供冗長及「遊花園」，未能證明房署和佳富物業服務有限公司需要負責，故判他敗訴。法官甚至指，審訊時的證供令他嚴重懷疑黃是刻意跌倒，試圖在長時間休假後進一步賺取病假。
證供顯示黃於1986年加入警隊，翌年即報稱因裝備過重而扭傷背部，至案發時也未斷尾。2008至2009年黃被診斷患上適應障礙，他向醫生透露畏懼攜帶槍枝，與上司及同事不和，又害怕時常請病假而被辭退。事發前約兩周黃因精神困擾入院休養，事發當日是黃休假後首天上班，他巡邏前向上級申請不帶槍但不獲批准。
案件編號：HCPI636/12
■記者勞東來

上一則
落海救人 新丁醫生：唔跳佢有危險

下一則
原告指跌倒時即轉身減傷勢

黃暐郗4月出庭時撐枴杖，由妻子攙扶到庭。資料圖片